鄒家成指上月民主派初選案遭套取指紋 今指控與七一立會證物吻合

上月被警方國安處拘捕的 55 名民主派初選人士，今日到警署報到。其中鄒家成在報到時再被捕，他被指在前年 7 月 1 日衝擊立法會涉暴動。鄒家成晚上約 9 時半獲准以 1 萬元保釋，需在 3 月 24 日再就七一立會暴動案報到。適逢今日生日，在警署外有他的朋友等待他保釋，為他唱生日歌。鄒家成指生日遭加控暴動罪感到難忘，自己錯過和家人吃生日飯，他籲大家一定要珍惜吃團年飯的機會。

他表示，今日本來照原定時間下午 5 時就初選被指違反國安法案件續保，但手續未開始，就由有組織罪案及三合會調查科警員接手，指控他與 2019 年 7.1 衝擊立法會事件有關，涉毁壞立法會大樓內外的物品，並以暴動罪拘捕他。他認為警方時隔年半將他拘捕，除了是針對他本人，亦是因為上月被捕時警方曾套取指紋，錄口供過程警方稱有 7.1 立法會搜得的證物指紋與他吻合。

佢指，警方現時暫未正式就案件落案起訴他，但他預計自己被起訴的機會很大。他認為 3 月的報到時間將會是為趕上其他 7.1 暴動案的審訊日期，自己的案件將會跟他們一併審理。

他指，在政治寒冬中，來自政權的打壓只會越演越烈，未來會有更多人被捕，面臨審判、入獄，「但我相信政權點拉到拉唔哂所有渴望民主的一群，只要我們心存革命，革命不會有完結的一天，直到革命成功為止。」此前大家要繼續提升心理質素，保存鬥志，「勿忘國恥，忍辱潛行，靜觀其變，伺機而起」，他又願大家可以平安渡過白色恐怖時代。

ccp唔會剎制
逆其者亡
那就來吧
看誰命長

嚇？

變革香港，安心出行

強迫驗毒 之後就有殺人/強姦DNA